瞓左無睇 大澳班居民死哂未？

99%村民決定死守 與大澳共存亡

【山竹襲港●大澳直擊】水位1.5小時急漲至腰 大澳淹沒須全面撤離

【15：30】大澳水浸情況愈來愈嚴重，水深已及腰。
【15：05】位於街市街的海味店，雖已在門外加裝差不多達腰高的擋水板，但仍被水浸至小腿，商户正留守店內，不斷用水桶將店內的水裝起，再倒出店外。
【14：45】除了鄉事委員會作指揮中心有人出沒，大澳街道上已幾乎不見居民出沒。
【14：40】大澳街市街已經停電，現時多條街道已被水淹。較早前水勢來得十分之快，由吉慶街至新基橋約300米街道，不足10分鐘水便湧至腳眼位置，現時水深更達膝頭。多條街道有垃圾、膠袋、樹枝，甚至石油氣罐等大型雜物隨水漂流。
【14：28】「山竹」風勢愈來愈強勁，每隔約10分鐘就會聽到颯颯風聲，居民不時探頭望向屋外，聞風聲又縮回屋中。有大澳居民在龍田邨拍攝到大樹被吹斷一刻情況。
【13：59】大澳水浸情況越來越嚴重，部份街道如吉慶街、街市街，已水浸至小腿位置。
【13：37】較早前留在屋內2樓不願離開的盧先生，終被勸服，由兒子及其他人協助離開。
【13：19】住在棚屋的林先生稱，三名家人早前已離開，現時沒什麼可以做到，「冇喇，等佢浸上嚟，都執晒啲嘢」，他亦準備去鄉事委員會暫避。
【11：56】住在新基橋附近的盧太太在風雨變得強勁時，由義工帶走到安全地方，但她丈夫卻仍留在屋內，「我走而已，佢不肯走，佢走上2樓，因為我唔識游水」。她的兒子表示當水漲時，新基橋兩邊的出口都會被水淹沒，不能通過。

超強颱風「山竹」來襲，天文台發出十號颶風信號。大澳風大雨大，居民嚴陣以待。大澳鄉事委員會已變為臨時指揮中心，消防、警員及民安隊隨時候命救援。今早(16日)10時許，大澳居民全留在室內，門窗都貼上防風膠紙，街上不見人影。
由鄉事委員會沿吉慶街前走，風勢強勁，樹葉、垃圾被吹起，路旁的商戶民居都緊閉大門。潮水開始上漲，湧上河堤邊淹沒了3、4呎的行人路，大堆垃圾被沖上行人路。居民為防止家當被吹走，用繩綁緊船隻。幸早前居民做好鞏固工程，暫時沒有損失。有見慣風浪的居民指與上次「天鴿」相比，今次「山竹」風力沒那麼強，但要等待稍後看看潮水會否大漲水浸。
繼續走到新基大橋，橋底都被海水淹沒，有居民走來查看船隻情況。走過新基大橋到新基街，住棚屋的郭先生表示不太害怕，說「山竹」風力「梗係唔夠天鴿嚟啦」，他表示仍然會留在家中。《蘋果》留守大澳為你直擊最新現場情況。

共存亡 咁大澳死左未

咁應該游緊水

走住屌 無撚用

又話共存亡嘅

真係好撚自私，屌佢老味，一早講晒個風有幾勁，叫你地撤離，安排埋旅遊巴都唔撚走，到而家危險啦，又要人地救，正屎佛鬼

拋棄大澳都有架

滅村

同追風觀浪班撚屌一樣咁仆街，下次再係咁不如俾張生死狀佢地簽，簽完有咩事自己負責

無咩助啫，人地黎幫你你唔要咋嘛

條路自己揀

而家仆街係度喊苦喊忽

辣剎 又話留守

個阿婆比水沖走未？

死晒啦 樓價跌9 城 港人大舉在大澳置業

渣ga

共乜撚野存亡，心入面都係擔心撤離左會俾人爆格之嘛。
垃撚圾

你死先啦
咁樣咒人
Child登仔冇口duck...

你最有口德

口德村村民將會全面進場

大澳狗同澳門狗有得揮

都走哂 何來有人偷野呢